環球時報點名黎智英何韻詩：挾洋自重 賣港賣國

共鷹派官媒環球時報今天點名壹傳媒集團創辦人黎智英與香港歌手何韻詩，直指兩人是香港極端反對派拉外部勢力搞挾洋自重，賣港賣國。

環球時報今天發出題為「莫讓外部勢力插手成為香港的潰瘍」的社評。

社評稱，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）8日會晤了持激進立場的黎智英，並與其討論了港府修訂「逃犯條例」及香港自治等。這被廣泛看成是美方極其罕見的舉動，也被認為是美方干涉香港事務的升級表現。

社評並稱，大約同一時間，香港熱衷參與政治對抗的歌手何韻詩在聯合國人權理事會獲得了發言的機會，她對「一國兩制」進行了惡毒抹黑，並荒誕地要求人權理事會將中國「除名」。西方媒體對此大加報導。

社評稱，香港極端反對派拉外部勢力搞挾洋自重，在基本法裡面找不到任何依據。準確說，這就是賣港賣國行為，是對香港回歸祖國的背叛，是試圖開啟外國勢力干預香港事務的惡例。

社評並稱，特首林鄭月娥9日宣佈修例已經「完全失敗」，姑且不對這一失敗做價值判斷，但這一結果無疑是香港另一種政治制度邏輯的反映，「它充分證明『一國兩制』的確在發揮作用，香港的高度自治切實有效」。

社評強調，修例是香港特區政府發起的，撤銷修例也是特區政府的決定。「因為這更多是香港內部事務，北京沒有對事態的發展進行干預。這充分顯示了北京對基本法的尊重」。華盛頓、倫敦作為外人，更要尊重香港基本法，尊重「港人治港」的權利和中央對香港的管治權。

社評抨擊，極端反對派挾洋自重和外國勢力的介入本質上是對中國憲制的干擾，也是對中國主權政治意志的挑戰。從宏觀和長遠看，這是要把香港變成中美以及中西各種博奕的焦點，將嚴重損害香港的繁榮，也是「中國的主權所不能容忍的」。

社評呼籲香港民眾一定要清晰認識外部力量攪動香港局勢所帶來的戰略風險，大家決不能允許一些人把美國的對中敵意作為平衡「一國」的槓桿帶入到香港事務中來，用它來強化「兩制」。

社評並批美、英兩國是在攪局，騙取香港一些人的信任，以此在香港事務中製造向中國發難的槓桿。如果他們因此把香港攪亂，以致毀掉這座城市作為國際金融中心的繁榮，他們才不會心疼。

社評最後強調，失敗的修例已經翻篇，但願香港絕大多數人能夠迅速冷靜下來，回歸這座城市的常態，走出過熱的政治，讓經濟和民生重新回到焦點位置。尤其要防止極端反對派與美國等西方勢力的勾結變成香港政治的潰瘍，那對香港的未來將貽害無窮。

社評並稱，大約同一時間，香港熱衷參與政治對抗的歌手何韻詩在聯合國人權理事會獲得了發言的機會，她對「一國兩制」進行了惡毒抹黑，並荒誕地要求人權理事會將中國「除名」。西方媒體對此大加報導。

即係證明何韻詩做岩啦
你以為香港人唔識反擊
仲有你真係以為香港果班星個個都信你支那

攪局

大陸最中意用呢個字

屌，佢自己攪個送中條例出黎攪局，出左事就賴人，真係無賴黎

咁大反應，就知做對了

蘋果唔係肥佬黎揸筆都話佢立場激進

唔怪得饅頭雄當年抬下棺材社民連都叫激進民主派

佢咁講即係做得好岩
真係好
多謝你發聲確認

他們是愛港愛國，但不愛黨。

救港抗共

何韻詩好似係加拿大藉，肥佬黎斷估都唔會揸特區護照啦，唔係中國藉點算賣國？

自己駁唔到就惟有大大聲屌鳩人

從口交部同環時社論睇到，香港人做既野完全正確。

...是試圖開啟外國勢力干預香港事務的惡例。

開啟惡例？！開啟？！即係之前無啦？！咁之前由佔中開始又大大聲乜鳩都鬧係外國勢力！

社評並稱，特首林鄭月娥9日宣佈修例已經「完全失敗」，姑且不對這一失敗做價值判斷，但這一結果無疑是香港另一種政治制度邏輯的反映，「它充分證明『一國兩制』的確在發揮作用，香港的高度自治切實有效」。

完全係公我贏字你輸既心態，仆你個街